<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Görüntü İşleme on Esra CÜM</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/g%C3%B6r%C3%BCnt%C3%BC-i%C5%9Fleme/</link>
    <description>Recent content in Görüntü İşleme on Esra CÜM</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/g%C3%B6r%C3%BCnt%C3%BC-i%C5%9Fleme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Derin Öğrenme ile Perinefrik Yağ Kalınlığından MAP Skoru Hesaplama</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/v1-project/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/v1-project/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;giriş&#34;&gt;Giriş&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu projede U-Net tabanlı böbrek segmentasyonu ve görüntü işleme yöntemleriyle perinefrik yağ kalınlığı ve stranding otomatik ölçülmüş, MAP skoru hesaplanmıştır. Geliştirilen sistem; cerrahi planlamada hızlı, doğru ve güvenilir bir klinik karar desteği sunmaktadır.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;proje-konusu&#34;&gt;Proje Konusu&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Böbrek tümörü ameliyatlarında, ameliyat zorluğunu belirleyen MAP (Mayo Adhesive Probability) skorunun hızlı ve doğru şekilde elde edilmesi amaçlanmıştır. Bu kapsamda, böbrek çevresindeki perinefrik yağ kalınlığı ve stranding (yapışık yağ dokusu yoğunluğu) parametreleri görüntü işleme ve derin öğrenme yöntemleriyle otomatik olarak hesaplanmıştır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fix Focus - Görüntü işleme ile öğrenci dikkat seviyesini analiz eden bir masaüstü uygulaması</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/v5-project/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/v5-project/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;giriş&#34;&gt;Giriş&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;proje-tanımı&#34;&gt;Proje Tanımı&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu proje, gerçek zamanlı kullanıcı dikkat analizi yapan bir dikkat takip sistemidir. Kullanıcıların dikkat durumunu tespit ederek uyarılar ve veriler sunar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kullanılan-teknolojiler&#34;&gt;Kullanılan Teknolojiler&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PyQt5:&lt;/strong&gt; Grafik arayüz geliştirme&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MediaPipe Face Mesh:&lt;/strong&gt; Yüz hatları algılama ve kafa pozisyonu analizi&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;çalışma-prensibi&#34;&gt;Çalışma Prensibi&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kamera görüntüsü canlı olarak izlenir ve yüz hatları analiz edilir. Kullanıcının dikkatli mi yoksa dikkatsiz mi olduğu belirlenir. Uzun süre dikkatsiz kalındığında sistem sesli ve görsel uyarı verir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>U-Net Mimarisi İle LGG MRI Tümör Tespiti</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/v4-project/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/v4-project/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;giriş&#34;&gt;Giriş&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kullanılan-teknolojiler-ve-araçlar&#34;&gt;Kullanılan Teknolojiler ve Araçlar&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;proje-detayları&#34;&gt;Proje Detayları&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;proje-konusu&#34;&gt;Proje Konusu&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/lgg_mri.jpg&#34; alt=&#34;LGG MRI Segmentasyon &#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bu proje, düşük dereceli glioma (LGG) beyin tümörlerinin tespiti için U-Net mimarisi kullanılarak beyin MR görüntülerinin segmentasyonunu gerçekleştirmektedir. Model, tümörlerin konum ve sınırlarını belirlemek amacıyla derin öğrenme teknikleriyle eğitilmiştir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;sonuçlar&#34;&gt;Sonuçlar&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sonuçlarda model %99.57 doğrulukla tümör var/yok sınıfl andırması yaparken dice katsayısı 0.78 ve IoU 0.64 ile segmentasyon performansı sergilemiştir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TEKNOFEST VTOL İHA Projesinde OpenCV Haar Cascade Yöntemiyle Orman Yangını Tespiti</title>
      <link>http://localhost:1313/projects/v2-project/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/projects/v2-project/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;giriş&#34;&gt;Giriş&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kullanılan-teknolojiler-ve-araçlar&#34;&gt;Kullanılan Teknolojiler ve Araçlar&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Python, Raspberry Pi, Pixhawk Cube Orange, OpenCV (Haar Cascade), Dronekit, ArduPilot SITL, VTOL İHA, Otonom Uçuş Yazılımı, Mission Planner, Gazebo Simülasyon Ortamı&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;proje-detayları&#34;&gt;Proje Detayları&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;proje-konusu&#34;&gt;Proje Konusu&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/vtol_proje.jpg&#34; alt=&#34;VTOL Araç &#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ormanlık alanlarda çıkan yangınları erken tespit etmek ve hızlı müdahaleyi sağlamak amacıyla sabit kanatlı dikey iniş-kalkış yapabilen otonom bir İHA geliştirilmiştir. Proje kapsamında görüntü işleme teknikleri ile yangın tespit edilen kritik bölgelerde uçaktan bırakılan yangın topu ile otonom müdahale sağlanmıştır. Böylece yangınlara hızlı müdahale edilerek zararların en aza indirilmesi hedefl enmiştir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
